[有花生] Oneplus 被爆從手機收集大量數據

唔識英文, 請用Google Translate

Analytics data is important for any software project. The data can help developers figure out what features people use, what bugs need to be fixed, and what/where the target market is. OnePlus, in its never-ending mission to make itself the worst Android phone manufacturer on the planet, has been discovered collecting massive amounts of analytics data from phone owners. The collected data includes IMEI numbers, MAC addresses, mobile network names and IMSI prefixes, serial numbers, and more.

Christopher Moore, a software engineer, made a post on his personal blog showing his discoveries. During a Hack Challenge, Moore began proxying the internet traffic from his OnePlus 2 using OWASP ZAP. If you're not familiar with this process, this essentially allowed him to view all incoming and outgoing internet traffic from his phone. Among the usual network activity, he noticed a large amount of requests to .

Through deeper inspection, he found the domain name to be an Amazon AWS instance owned by OnePlus. I'll save you the technical jargon, but essentially, he could see his phone sending data frequently to the server over HTTPS. He was able to decrypt the data (using the authentication key on the phone) which revealed that his OP2 was sending time-stamped information about locks, unlocks, and unexpected reboots.

Logging unexpected reboots would make sense (it could help developers fix OS bugs), but as Moore noted in his blog, recording every time the phone is unlocked or locked seemed excessive. He left the proxy running for an extended period of time, and things went downhill quickly.

Moore discovered that some of the data being sent to OnePlus' servers included the phone's IMEI number, the phone number, MAC addresses, mobile network names and IMSI prefixes, Wi-Fi connection info, and the phone's serial number. And if you thought that was bad, he later found that the data included every time an app was opened.

Oneplus 回覆

We reached out to OnePlus about the analytics tracking, and the company responded with the below statement:

We securely transmit analytics in two different streams over HTTPS to an Amazon server. The first stream is usage analytics, which we collect in order for us to more precisely fine tune our software according to user behavior. This transmission of usage activity can be turned off by navigating to ‘Settings’ -> ‘Advanced’ -> ‘Join user experience program’. The second stream is device information, which we collect to provide better after-sales support.

老老柒柒
果啲乜9用户體驗計劃真係堅on9

本來又已經tick左 冇熄就偷資料..
sony HTC Lg就話姐..但大陸牌子咁樣真係好不安

大家仲唔起勢咬oneplus

用支那手機仲想有私穩

學下隔離post, 叫大家理性討論先

Google Apple都係default on

iPhone 同moto 都好似有 可以熄 但唔知有冇效？

An狗收哂聲

重點係咪好似小米咁 熄左都照偷

國家級雲端備份

身有屎先驚比人監控

Apple 個Share analytics, diagnostics, and usage information with Apple ??

中國 vs 美國 國家級雲端備份, 大家點揀

Oneplus forum 個邊既集中post

美國好啲，你屌佢都唔會有事，你屌中國政府好快會唔見咗人

xda

Keep in mind that this data-collection is only occurring on OxygenOS, so if you have a custom AOSP-based ROM installed such as LineageOS then your phone is safe from data-mining. For a more technical breakdown, we recommend you read the original blog post that Mr. Moore made linked below.

人呢

洗

你唔係老美公民姐 實際上佢有mon住你

自從oneplus 同 cyanogenmod 拆夥就唔考慮，所以手上得部oneplusone

驚閪咩，身有屎港獨嗰啲

one plus 刷哂機得唔得

xda個度講話刷左rom, d data 就唔會傳去op server, 但冇講過會唔會本身你個rom 都有收集數據喎

唔知刷左lineage, lineage 會唔會收集呢d數據呢

人地意思都唔係講依樣
咁美國公民屌特朗普屌共和黨咪會比人拉
話鳩佢洩露國家機密癲覆政權先

用支那機

其實ONEPLUS 收集去佢個 Amazon server 度, 算美國定中國

push

唔洗怕，好人好姐驚咩

咪就係，mon唔mon住我唔係重點，而係佢會點對你，就算係美國公民，你屌政府係唔會有乜事，你去大陸，你當街屌政府屌習種，你好快會被河蟹

aws係個地方比佢放資料 你點用佢個cloud 只要無犯到美國法都唔會理

我有d 好奇, 租用美國server 有冇限制資料傳送個d?

邊個支那機用家負皮

老子甚麼鬼也不怕

等緊op6, 唔係不嬲買完機第一時間息咩撚野體驗計劃就無事嘅咩😒

setup個陣都有問架，只係唔知原來開左之後，會收集咁details 既野

Oneplus 3t 一早息左呢個選項！我仲係期待op6, 不過，做有關錢嘅野，我一直都係用ios 處理。

樓主究竟用緊乜野手機

pixel

醒目

oneplus 呢期係咪勁落廣告費？連登打手多到呢！

之前仲成堆人護航

有新機個陣，成個台都多人討論部新機都好正常姐，點知有人出黎話係有打手吹奏喎

真係唔知邊個可疑啲啦

幾時轉左機，之前唔係一直用oneplus?

其實我一直都冇用過oneplus, 係買過oneplus one 比家母, 佢就鐘意左用oneplus

佢用開 Nexus 同 iPhone 。
死人 google 無行貨 ，我用緊 3T

Carl 對data collection 既解釋
/

Friends,

We take our users - and their data privacy - very seriously. We want to take this opportunity to tell you a little more about data collection on OnePlus devices; explain what we are collecting and why; and map the changes we will make going forward to address your concerns. While data collection is a standard industry practice, we realize that our users have the right to understand how and why it is done. Please know that we take this matter seriously and will proactively take steps to improve going forward.

OnePlus devices using OxygenOS securely transmit analytics in two different streams, usage analytics and device information.

The reason we collect usage analytics through the user experience program is so we can better understand general phone behavior and optimize OxygenOS for a better overall user experience. At any time, users can opt-out of usage analytics collection by navigating to 'Settings' -> 'Advanced' -> 'Join user experience program'.

The reason we collect some device information is to better provide after-sales support. If you opt out of the user experience program, your usage analytics will not be tied to your device information.

We'd like to emphasize that at no point have we shared this information with outside parties. The analytics we're discussing in this post, which we only look at in aggregate, are collected with the intention of improving our product and service offerings.

By the end of October, all OnePlus phones running OxygenOS will have a prompt in the setup wizard that asks users if they want to join our user experience program. The setup wizard will clearly indicate that the program collects usage analytics. In addition, we will include a terms of service agreement that further explains our analytics collection. We would also like to share we will no longer be collecting telephone numbers, MAC Addresses and WiFi information.

We take privacy very seriously and do not share analytics with third parties. Our intention has

支那打手: 有事嘅話XDA班人唔一早屌到仆街?

樓主之前好似成日講呢句

我好似冇成日喎

間間廠都冇收氣資料，呢個係公認既秘密，但OP係有問過你join 唔join佢個program 喎，邊似得小米直頭係個kernel 度落手，問都唔問

只係我冇諗過連SSID, MAC都收集埋，唔知佢要黎做乜鳩

隔離post 啲盲反仲一直強調支拿機問題，不斷轉移線視，我就唔信其他品牌都收集呢類型數據做improvement 啦 仲有人吹到連password 都收集麻 今次Oneplus 對資料收集既處理的確係好不足

另外，我一直都係強調oneplus 係開源，而且呢個experience program 係有問過你join 定唔join, 而唔係強制性參加

至於話有問題既話xda班友一早查到， 如果你認為今次事件等同同小米係kernel度做手腳，唔該你唔好用Android 啦

我亦都想強調我個人對oneplus 連SSID, MAC呢啲資料都收集埋係的確有啲過份

user experience program其實有好多app都有e.g. launcher 仲有唔知係邊到setting見到google好似都有依樣野
我通常都係熄咗佢

你自己有冇睇曬篇文？唔係話冇join就得
While OnePlus says that the bulk of the data transmission can be turned off with the above instructions, Twitter user @JaCzekanski pointed out that the app sending the data (OnePlus Device Manager) can be removed via ADB, root not required.
要起adb刪喎，唔係做咩搞到咁大獲

講咗大陸機有事，班打手死都話人盲反

我點會冇睇篇文，唔該你自己睇返我係呢個post既回覆，我有講過佢分兩個渠道收集數據，一個係experience program, 另一個係冇得閂既

咁唔該你攞今次oneplus事件同上小米個樣比較下兩者所謂既偷資料係用咩方法囉

唔好打算覆句大陸機永不錄用就算呀

Apple咪一鳩樣
利申 iphone user

無錯，apple都有類似既野問你join 定 唔join, 但佢地係會出返份報告講返做過啲乜野，呢啲兩間公司處理手法既分別

project prism果陣apple講左話有法庭許可一樣會俾資料政府

呢句説話不限於美國地區

眼鏡蛇唔敢入黎理性討論，係隔離post選擇性理解呢件事，打晒飛機

唔識英文就死返你老母既西窿度喇

做乜鳩

買大陸機都係貪平，所以買貴大陸機=ON9仔

唔買豪宅又係貪平

所以瞓街就岩架啦

你